香港警察修改「傳媒代表」定義被批阻礙新聞自由 傳統媒體都難以獨善其身

@香港警察 Hong Kong Police 早前修改《警察通例》中有關「傳媒代表」的定義，僅承認政府新聞處申請登記的網媒或國際知名媒體為記者，連持記協和攝影記協所發出的會員證和記者證，通通不再符合警方所謂的「傳媒代表」定義。八間傳統傳媒組織和工會，以及一批網媒都各發聯署聲明批評警方的做法，其中記協及網絡聯盟都考慮就警方的決定提出司法覆核。

然而，即使符合警方的新定義，仍然可以被當局「搬龍門」拒絕入內採訪。《癲狗日報》兩名記者在上週四沙田瀝源邨三級大火中，一度被警方拒絕入內採訪消防處簡報會，擾攘一輪後，予以放行。

今集《癲狗》邀請到兩間網媒@Cupid Producer丘品創作以及 @PSHK media official 作訪問，並由總編輯梁錦祥先生講解己見。

#癲狗日報 #記者 #新聞自由

push

如果大家已經唔記得過去一年我哋為咩而行出嚟，為咩而憤怒，請入嚟睇下條片

【自由之歌】有個香港人無收錢整咗條咁嘅片出嚟